[求解答] 外置Hard disk 問題

最近想入手一個外置Hard disk

諗緊LaCie 嘅D2 定G-Drive

想問吓professional版 同埋Thunderbolt 3版
我見佢最大嘅分別就係行USB 3.1 gen2同埋 thunderbolt 3
但點解我睇咗幾個評測都話兩款都係行250mbp 左右 唔係應該thunderbolt 會快啲嘅咩?
想問吓其實兩隻到上有冇大分別因為 因為我見同一個容量價錢差成$1000

或者$3000左右有冇人差唔多價位推介其他牌子？

Ps會用嚟剪片

希望有高手解答謝謝

推

Push

TB3 快有咩用
入面都係HDD 黎

重點
不過剪片用外置harddisk? 定你諗著剪完先放入外置harddisk

SSD 會唔會好啲
hdd剪片你應該想死

剪片買個TB3 NVMe Case + 自已買SSD啦